\cleardoublepage
\phantomsection
\chapter*{Resumen}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}

Esta memoria es el resultado de un proyecto cuyo objetivo ha sido desplegar y desarrollar una interfaz para análisis de sentimientos de fútbol en Twitter basada en Web Components y D3.js.

Para hacer esto se ha desarrollado un entorno de visualización para presentar los datos obtenidos de Twitter y analizados con Senpy. Este entorno de visualización se ha desarrollado con Polymer Web Components y D3.js

El minado de datos se ha realizado con un flujo entre Twitter, Senpy y ElasticSearch. Se ha usado Luigi en este proceso ya que ayuda a construir flujos complejos de tareas agrupadas, Luigi se ha encagado de realizar el análisis de los tweets y almacenarlos en ElasticSearch.

A continuación, se ha empleado D3.js para crear widgets interactivos que hacen que los datos sean fácilmente accesibles, estos widgets permitirán al usuario interactuar con ellos y filtrar los datos que le sean más interesantes. Para hacer la interfaz acorde al Material Design de Google y mostrar datos dinámicante en los widgets se ha usado la librería de Polymer Web Components.

Como resultado, este proyecto nos permitirá realizar un amplio análisis de la red social, haciendo hincapié en la influencia de los jugadores y de los equipos y de las emociones y sentimientos que generan en un momento determinado.

\vfill
\textbf{Palabras clave:} Web Components, Fútbol, Sentimientos, Emociones, D3.js, Twitter, Análisis